<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>rb</title>
 <link href="http://localhost:4000/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://localhost:4000/"/>
 <updated>2020-07-12T09:07:05+02:00</updated>
 <id>http://localhost:4000</id>
 <author>
   <name>Raquel Barbadillo</name>
   <email>raquelbarbadillo@pm.me</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Rendimiento físico en el Mundial de 2019</title>
   <link href="http://localhost:4000/2020/07/10/rendimiento-fisico-mundial-2019/"/>
   <updated>2020-07-10T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2020/07/10/rendimiento-fisico-mundial-2019</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;FIFA publicó esta semana un informe analizando el rendimiento físico de los equipos en la Copa Mundial Femenina de 2019. En este texto pretendo traducir y resumir la información que considero más relevante, para intentar hacer este estudio más accesible al público general. Como pequeño descargo de responsabilidad diré que no soy especialista en ciencias del deporte; solo una aficionada que intenta hacer llegar este conocimiento a más gente. Si sois o conocéis a alguien experto que quiera hacer una interpretación más profunda de los datos, estaré más que encantada de compartir su trabajo. Si tenéis algún comentario, adición, enmienda o simplemente queréis saludar, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/raquelbars/&quot;&gt;podéis hacerlo en Twitter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presentaré el informe, qué contiene, cómo se ha hecho y por qué. Resumiré las diferencias generales entre la edición de 2015 y la de 2019, y luego me centraré en el progreso demostrado por la Selección Española. Termino con una reflexión sobre qué es necesario para seguir ayudando a la mejora en el rendimiento de las jugadoras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final del artículo podéis encontrar enlaces al informe original y otros recursos de interés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Let’s go!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-informe&quot;&gt;El informe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;¿Qué es? ¿Quién lo ha hecho? ¿Cómo lo ha hecho? ¿Cuáles han sido los objetivos?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2015-vs-2019&quot;&gt;2015 vs 2019&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Resumir lo que sale en el flyer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;españa&quot;&gt;España&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-futuro&quot;&gt;El futuro&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Comentarios de los autores en la introducción&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ejercicios sugeridos en el PDF&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Research on &lt;em&gt;females&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Cuantificar aceleraciones y deceleraciones.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;iframe width=&quot;900&quot; height=&quot;800&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; src=&quot;//plotly.com/~rbarbadillo/1.embed&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;h2 id=&quot;recursos&quot;&gt;Recursos&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://img.fifa.com/image/upload/zijqly4oednqa5gffgaz.pdf&quot;&gt;Physical Analysis of the FIFA Women’s World Cup France 2019&lt;/a&gt; - Informe completo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=aJXmw1RLSRE&quot;&gt;FIFA Women’s Football Webinar: The Physical Analysis of the FIFA Women’s World Cup 2019&lt;/a&gt; - Con Dawn Scott, Paul Bradley, April Heinrichs y Pia Sundhage.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;(&lt;a href=&quot;https://twitter.com/dawnscott06&quot;&gt;@&lt;/a&gt;)Dawn Scott&lt;/strong&gt;: co-autora del informe. Entrenadora de alto rendimiento en el equipo de EE.UU. de 2010 a 2019, período en el que el equipo ganó dos mundiales y una medalla de oro en los Juegos Olímpicos de 2012. Desde finales de 2019 trabaja con la selección de Inglaterra.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;(&lt;a href=&quot;https://twitter.com/contextisking9&quot;&gt;@&lt;/a&gt;)Paul Bradley&lt;/strong&gt;: co-autor del informe. Profesor distinguido de rendimiento deportivo en la Universidad de Liverpool John Moores y consultor para el Barcelona.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;(&lt;a href=&quot;https://twitter.com/aprilheinrichs&quot;&gt;@&lt;/a&gt;)April Heinrichs&lt;/strong&gt;: capitana del equipo estadounidense que &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=pAYwv2eNrvc&quot;&gt;ganó la Copa Mundial Femenina de 1991&lt;/a&gt; y experta en alto rendimiento FIFA.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pia Sundhage&lt;/strong&gt;: actual entrenadora de la Selección de Brasil. Ha sido entrenadora de la selección de EE.UU. (2008-2012, dos oros olímpicos y medalla de plata en mundial) y Suecia (2012-2017, medalla de plata olímpica).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;StatsBomb&lt;/strong&gt;. La innovadora empresa de datos y análisis de fútbol no solo tiene todos &lt;a href=&quot;https://statsbomb.com/2018/06/statsbomb-announces-free-data-for-womens-football/&quot;&gt;sus datos de fútbol femenino gratis&lt;/a&gt; (&lt;a href=&quot;https://github.com/statsbomb/open-data&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;: Mundial, UWCL, liga francesa e inglesa) si no que además ha anunciado que la temporada que viene incluirán Primera Iberdrola. Ofrecen también acceso gratuito a la herramienta de análisis StatsBomb IQ y  formación para los analistas de los equipos de Primera Iberdrola. Si sabéis algo de R o Python, podéis &lt;a href=&quot;http://statsbomb.com/wp-content/uploads/2019/07/Using-StatsBomb-Data-In-R-Spanish_up.pdf&quot;&gt;aprender a usar sus datos aquí&lt;/a&gt;. (&lt;a href=&quot;https://twitter.com/cchantalreyes&quot;&gt;@&lt;/a&gt;)Chantal Reyes hizo &lt;a href=&quot;https://statsbomb.com/es/2020/06/un-ano-despues-la-seleccion-espanola-en-el-mundial-femenino-de-2019/&quot;&gt;un muy buen análisis del mundial de España&lt;/a&gt; hace unas semanas utilizando sus datos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.notion.so/Charlas-de-f-tbol-femenino-en-cuarentena-1c2a91a625f747cfbc247f5217c7e2a6&quot;&gt;Charlas de técnicos futfem en cuarentena&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Durante el confinamiento vimos un &lt;em&gt;boom&lt;/em&gt; de charlas y conferencias por parte de miembros del equipo técnico en abierto. En esa página podéis encontrar todo este contenido clasificado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</content>
 </entry>
 

</feed>
